\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=english]{babel}%

\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}%
\usepackage{url}%
\usepackage{abstract}%

\usepackage{mathpazo}%


\usepackage{version}%
\usepackage{xcolor}%
\usepackage{times}%
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}%
\usepackage{mathtools}%
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}%

\usepackage{stmaryrd}%
\usepackage{multirow}%

\usepackage{algpseudocode}%
\usepackage{algorithm}%
\usepackage{caption}%

\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}

\usepackage{thmtools}
\usepackage{thm-restate}


%\parskip=0.5\baselineskip

\sloppy %Oblige a respecter les marges

\setcounter{tocdepth}{2}%
\usepackage{pgf}%

\usepackage{tikz}%
\usetikzlibrary{automata,positioning}%
\usepackage{multicol}%
\usepackage{lipsum}%
\usepackage{longtable}

\title{Couplage pour les leçons de mathématiques et d'informatique de l'option D}
\date{2018-2019}
\author{Julie Parreaux}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Couplages algèbre}
	
	\begin{longtable}{|c|l|l|}
		\hline
		num & Titre de la leçon  & Développements \\
		\hline
		\hline
		\multirow{2}{*}{101} & \multirow{2}{*}{Groupe opérant sur un ensemble. Exemples et applications.} &  Isométrie du cube\\
		& & Cardinal du cône nilpotent sur $\mathbb{F}_q$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{104} & \multirow{2}{*}{Groupes finis. Exemples et applications.} & Simplicité de $\mathfrak{A}_n$ pour $n \geq 5$ \\
		& & Cardinal du cône nilpotent sur $\mathbb{F}_q$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{105} & \multirow{2}{*}{Groupe des permutations d’un ensemble fini. Applications.} & Isométrie du cube \\
		& & Simplicité de $\mathfrak{A}_n$ pour $n \geq 5$\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{106} & Groupe linéaire d’un espace vectoriel de dimension finie $E$,  & Cardinal du cône nilpotent sur $\mathbb{F}_q$  \\
		& sous-groupes de $GL(E)$. Applications. & Étude de $O(p,q)$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{108} & \multirow{2}{*}{Exemples de parties génératrices d’un groupe. Applications.} & Générateur de $SL_2(\mathbb(Z))$ \\
		& & Simplicité de $\mathfrak{A}_n$ pour $n \geq 5$  \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{120} & \multirow{2}{*}{Anneaux $\mathbb{Z}/n\mathbb{Z}$. Applications.} & Loi de réciprocité quadratique \\
		& & Sophie Germain \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{121} & \multirow{2}{*}{Nombres premiers. Applications.} & Réciprocité quadratique \\
		& & Sophie Germain \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{123} & \multirow{2}{*}{Corps finis. Applications.} & Algorithme de Berlekamp\\
		& & Réciprocité quadratique \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{126} & \multirow{2}{*}{Exemples d’équations en arithmétique.} & Réciprocité quadratique \\
		& & Sophie Germain \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{141} & Polynômes irréductibles à une indéterminée. & Décomposition de Dunford \\
		& Corps de rupture. Exemples et applications. & Algorithme de Berlekamp \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{151} & Dimension d’un espace vectoriel (on se limitera au cas & Extremums liés\\
		& de la dimension finie). Rang. Exemples et applications. & Algorithme de Berlekamp \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{152} & \multirow{2}{*}{Déterminant. Exemples et applications.} & Suite de polygones \\
		 & & Extremums liés\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{153} & Polynômes d’endomorphisme en dimension finie. Réduction & Décomposition de Dunford \\
		& d’un endomorphisme en dimension finie. Applications. & Surjectivité de l'exponentielle de matrice \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{156} & \multirow{2}{*}{Exponentielle de matrices. Applications.} & Surjectivité de l'exponentielle de matrice \\
		 & & Étude de $O(p, q)$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{157} & Endomorphismes trigonalisables. & Décomposition de Dunford \\
		& Endomorphismes nilpotents. & Cardinal du cône nilpotent sur $\mathbb{F}_q$  \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{159} & Formes linéaires et dualité en dimension finie. & Extrema liés\\
		& Exemples et applications. & Méthode De Kaczmarz \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{162} & Systèmes d’équations linéaires ; opérations élémentaires, & Méthode de Kaczmarz\\
		& aspects algorithmiques et conséquences théoriques. &  Méthode du gradient à pas optimal \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{170} & Formes quadratiques sur un espace vectoriel de & Étude de $O(p, q)$ \\
		& dimension finie. Orthogonalité, isotropie. Applications. & Réciprocité quadratique \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{182} & \multirow{2}{*}{Applications des nombres complexes la géométrie.} & Suite de polygones \\
		& & Générateurs de $SL_2(\mathbb{Z})$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{183} & \multirow{2}{*}{Utilisation des groupes en géométrie.} & Isométrie du cube \\
		 & & Générateurs de $SL_2(\mathbb{Z})$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{190} & \multirow{2}{*}{Méthodes combinatoires, problèmes de dénombrement.} & Nombre de Bell \\
		& & Isométrie du cube \\
		\hline
	\end{longtable}
	
	\section*{Couplage analyse}
	
	\begin{longtable}{|c|l|l|}
		\hline
		num & Titre de la leçon  & Développements \\
		\hline
		\hline
		\multirow{2}{*}{203} & \multirow{2}{*}{Utilisation de la notion de compacité.} & Théorème de Weierstrass (Convolution)\\
		& & Théorème de Cauchy--Lipschitz global \\
		\hline
		\multirow{3}{*}{208} & Espaces vectoriels normés, applications linéaires & Théorème de Cauchy--Lipschitz global \\
		& & Formule sommatoire de Poisson (Shannon) \\
		& continues. Exemples. & Méthode de Kackmarz\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{214} & Théorème d’inversion locale, théorème des fonctions implicites. & Extrema liés \\
		& Exemples et applications en analyse et en géométrie. & Surjectivité de l'exponentielle de matrice \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{219} & Extremums: existence, caractérisation, recherche. & Méthode de gradient à pas optimal \\
		& Exemples et applications. & Extrema liée \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{220} & Équation différentielles $X' = f(t, X)$. Exemples d'étude des &  Théorème de Cauchy--Lipschitz global\\
		& solutions en dimension 1 et 2. & Nombre de zéros d'une solution \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{221} & Équation différentielles linéaires. Systèmes d’équations & Théorème de Cauchy--Lipschitz global \\
		& différentielles linéaires. Exemples et applications. & Nombre de zéros d'une solution \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{223} & Suites numériques. Convergence, valeurs d’adhérence. & Méthode de Newton \\
		& Exemples et applications. & Suite de polygones \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{224} & Exemples de développements asymptotiques de suites  & Formule sommatoire de Poisson\\
		& et de fonctions. & Nombre de zéros d'une solution \\
		\hline
		\multirow{3}{*}{226} & Suites vectorielles et réelles définies par une relation de & Suite de polygones \\
		& récurrence $u_{n+1}	= f(u_n)$. Exemples. & \\
		& Applications à la résolution approchée d’équations. &  Méthode de Newton\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{228} & Continuité et dérivabilité des fonctions réelles d’une & Théorème de Weierstrass (Convolution)\\
		& variable réelle. Exemples et applications. & Méthode de Newton \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{229} &Fonctions monotones. Fonctions convexes. & Étude de la fonction gamma \\
		& Exemples et applications. & Gradient à pas optimal\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{230} & Séries de nombres réels ou complexes. Comportement des & Nombre de Bell \\
		& restes ou des sommes partielles des séries numériques. Exemples. & Génératrice des nombres de Bernoulli \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{233} & Analyse numérique matricielle: résolution approchée de &  Méthode de Kacmark\\
		& systèmes linéaires, recherche de vecteurs propres, exemples. &  Gradient à pas optimal\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{236} & Illustrer par des exemples quelques méthodes de calcul & Intégrale de Fresnel \\
		& d’intégrales de fonctions d’une ou plusieurs variables. & Formule sommatoire de Poisson \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{239} & Fonctions définies par une intégrale dépendant d’un paramètre. & Théorème de Weierstrass (Convolution) \\
		& Exemples et applications. & Étude de la fonction gamma \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{243} & Convergence des séries entières, propriétés de la somme. & Nombre de Bell \\
		& Exemples et applications. & Génératrice des nombres de Bernoulli \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{246} & \multirow{2}{*}{Séries de Fourier. Exemples et applications.} & Formule sommatoire de Poisson \\
		& & Génératrice des nombres de Bernoulli \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{250} & \multirow{2}{*}{Transformation de Fourier. Applications.} & Formule sommatoire de Poisson  (Shannon) \\
		& & Théorème Central Limite \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{260} & \multirow{2}{*}{Espérance, variance et moments d’une variable aléatoire.} & Théorème de Weierstrass (Bernstein) \\
		 & & Théorème Central Limite \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{264} & \multirow{2}{*}{Variables aléatoires discrètes. Exemples et applications.} & Théorème de Weierstrass (Bernstein) \\
		 & & Théorème Central Limite \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{265} & Exemples d’études et d’applications de fonctions  & Étude de la fonction gamma \\
		& usuelles et spéciales. & Formule sommatoire de Poisson\\
		\hline
	\end{longtable}
	
	\section*{Couplages informatique}
	
	\begin{longtable}{|c|l|l|}
		\hline
		num & Titre de la leçon  & Développements \\
		\hline
		\hline
		\multirow{2}{*}{901} & \multirow{2}{*}{Structures de données. Exemples et applications.} & B-arbre \\
		& & Union Find (Structure) \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{903} & \multirow{2}{*}{Exemples d’algorithmes de tri. Correction et complexité.} & Tri par tas\\
		& & Tri topologique \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{907} & \multirow{2}{*}{Algorithmique du texte. Exemples et applications.} & Alignement optimal \\
		 & & Automate des occcurrences (recherche) \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{909} & Langages rationnels et automates finis. & Automate des occurrences (automate)\\
		& Exemples et applications. & PSA (NP-complet) \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{912} & Fonctions récursives primitives et non primitives. & Turing calculables $\Rightarrow$ $\mu$-récursives  \\
		& Exemples. & Caractérisation RE\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{913} & \multirow{2}{*}{Machines de Turing. Applications.} & Turing calculables $\Rightarrow$ $\mu$-récursives \\
		& & Théorème de Savitch\\
		\hline
		\multirow{3}{*}{914} & \multirow{3}{*}{Décidabilité et indécidabilité. Exemples.} & Caractérisation RE\\
		& & Indécidabilité de la logique du premier ordre\\
		& & Théorème de Scott et théorème de Rice \\
		\hline
		\multirow{3}{*}{915} & \multirow{3}{*}{Classes de complexité. Exemples.} & Théorème de Savitch \\
		& & PSA (NP-complet) \\
		& & 2SAT est NL-complet \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{916} & Formules du calcul propositionnel: représentation, & Fonctionnement de Prolog\\
		& formes normales, satisfiabilité. Applications. & 2SAT est NL-complet\\
		\hline
		\multirow{2}{*}{918} & Systèmes formels de preuve en logique du premier ordre. & Fonctionnement de Prolog \\
		& Exemples. & Correction de la déduction naturelle \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{921} & \multirow{2}{*}{Algorithmes de recherche et structures de données associées.} & Les B-arbres \\
		 & & Automate des occurrences (recherche) \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{923} & \multirow{2}{*}{Analyses lexicale et syntaxique. Applications.} & Caractérisation des premiers\\
		& & $G_{\text{post}}$ est $LL(1)$ \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{924} & \multirow{2}{*}{Théories et modèles en logique du premier ordre. Exemples.} & Indécidabilité de la logique du premier ordre\\
		& & Correction de la déduction naturelle \\
		\hline
		\multirow{3}{*}{925} & \multirow{3}{*}{Graphes : représentations et algorithmes.} & TSPE et TSP (approximation)\\
		& & Dijkstra \\
		& & Tri topologique \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{926} & \multirow{2}{*}{Analyse des algorithmes: complexité. Exemples.} & Union Find \\
		 & & Dijkstra \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{927} & \multirow{2}{*}{Exemples de preuve d’algorithme: correction, terminaison.} & Correction de la logique de Hoare \\
		 & & Dijkstra \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{928} & \multirow{2}{*}{Problèmes NP-complets: exemples et réduction.} & TSPE et TSP (approximation)\\
		 & & PSA (NP-complet) \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{929} & \multirow{2}{*}{Lambda-calcul pur comme modèle de calcul. Exemples.} & Théorème de Scott et théorème de Rice \\
		& & $\mu$-récursive $\Rightarrow$ $\lambda$-définissable \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{930} & \multirow{2}{*}{Sémantique des langages de programmation. Exemples.} & Équivalence petits et grands pas \\
		& & Correction de la logique de Hoare \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{931} & \multirow{2}{*}{Schémas algorithmiques. Exemples et applications.} & Dijkstra (glouton)\\
		& & Alignement optimaux (dynamique) \\
		\hline
		\multirow{2}{*}{932} & \multirow{2}{*}{Fondements des bases de données relationnelles.} & B-arbres\\
			& & \\
		\hline
	
	
	\end{longtable}
		
	
	
\end{document}

